3街14洗衣店 劏房居民透氣之地

2018年06月21日

3街14洗衣店 劏房居民透氣之地

■24小時營業的自助洗衣店內，越夜越多人來洗衣，有長者帶報紙解悶。𤏸文邦攝

【舊區奇景】

【本報訊】入夜後，街道上行人匆匆回家，店舖相繼落閘閂門。土瓜灣舊樓下的24小時自助洗衣店，卻燈火通明。單身一族、長者、家庭主婦每人提着一個又一個裝滿污穢衣物的水桶，向着自助洗衣店走去，百多呎的空間頓時變得好不熱鬧。土瓜灣劏房密集，單是美景街、美光街及落山道三條街道，就有14間洗衣店，6間為自助式、8間屬傳統洗衣店，數目比藥房更多。

記者：李詠希 譚靜雯

夜幕低垂，土瓜灣美景街與落山道交界，店舖相繼落閘閂門，但三間24小時營業的自助洗衣店卻燈火通明，其中在轉角處的洗衣店，以黃、藍色大招牌配落地玻璃，在漆黑中尤其顯眼。店內原為洗衣人士使用的椅子、插座，也吸引附近街坊來打發時間，有小朋友在內打機，也有長者帶報紙解悶，有長者笑言，「平日不時來洗衫，就算唔使洗衫亦會來坐吓」，只因所住劏房太焗太悶，想「透透氣」。

■夜幕低垂，24小時營業的自助洗衣舖仍燈火通明。

「劏房細到床都放唔落」

晚飯時段後，越來越多人去洗衣店，大家都「有備而來」，帶同大袋或籃子帶走衣物，鍾先生是其中之一。放下裝滿髒衣服的藍色水桶後，他對付款程序顯得有點不知所措，要由街坊協助，「我都係洗咗兩次，本身係去對面嗰間（自助洗衣店）洗，但（洗衣機）滿咗先過嚟洗，呢度要成25蚊（一轉），對面先5蚊」。

八達通「嘟」一聲付款後，洗衣機倒數24分鐘，鍾先生坐下來，脫了拖鞋，細說他的故事。鍾先生原本與父母居於油塘公屋，為謀生計，最近一個月搬遷至土瓜灣的劏房獨居。他形容月租2,400元的劏房「細到離奇」，「1米7乘1米8，細到床都放唔落」。

任職地盤工人的他，衣服較易整髒及有汗水，劏房無洗衣機，就要隔日落樓到自助洗衣店洗衫，「冇辦法咪將就吓囉，做嘢幾攰都要攞落嚟洗」。那手洗衣服呢？「一個套房有8、9個人共用廚廁，污糟到不得了，點手洗？洗咗都乾唔到，冇地方晾啊！」

鍾先生表示，已經忍受不了現時惡劣的居住環境，準備遷至同一所大廈的其他劏房，空間較大，但月租就加至3,500元，「新嗰間劏房面積大啲、有獨立廚廁」，亦只須與另外三人分租，「起碼唔使咁污糟，但都係冇洗衣機。」洗衣機在轉動，發出轟隆的聲響，店內瀰漫淡淡的香氣，與殘破舊區格格不入。

上一則
上一則
上周庭內拍照 婦向官掟銀仔洩憤

下一則
下一則
發展商谷納米樓 淘汰洗衣機

發展商谷納米樓 淘汰洗衣機

24小時自助店 衝擊傳統舖

1米7乘1米8
生得高嗰啲咪要打斜先瞓到覺

我先慘，條撚要打圈

仲可以溝女, 屋企附近D 洗衣店間唔中會見到靚女係度等洗衫

其實呢d洗衣店好污糟
諗吓上手可能係蝻或者nigga用完

住劏房學人溝女

有頭髮邊個想做熾哥呀

深夜洗衣房
開戲

香港又嬴

唔明？傳說中的地盤工人每日最少揾過千，咁點解要住劏房？又是爛果作Fake News嗎？

唔好咁無知啦，做五毛都俾d 戲呀
全香港人都做地盤咩